全球首隻比特幣 ETF 面世

<匯港通訊> 虛擬貨幣比特幣(Bitcoin)周五升至紀錄新高的4.8925萬美元之際，加拿大基金公司 Purpose 表示，監管機構已經批准該公司管理的比特幣場內交易基金(ETF)掛牌買賣。該基金將成為全球首隻比特幣ETF，令到散戶也可參與比特幣炒作熱潮。

加拿大安大略省證券委員會(OSC)其後確認，批准有關 ETF 的運作。目前，散戶可以通過買賣比特幣期貨產品，以投資比特幣。不過，Purpose 的比特幣ETF 可以讓散戶變相直接持有比特幣，市場人士 Arthur Salzer稱，買賣比特幣ETF 對散戶而言，更具吸引力，因為ETF 是以資產淨值計算，不用支付溢價。

美國基金業界人士 Todd Rosenbluth 表示，美國基金公司曾經申請成立比特幣ETF，但美國證券交易委員會(SEC)遲遲未批准。他相信，即使加國出現首隻比特幣ETF，相信正值人事更替的 SEC，也不大可能在短期內批准比特幣 ETF 面世。 (BC)

出埋ETF

我估可能衝到去 7萬美金！

幾時有

抵買 不過都要睇成份 垃圾港股無買幾年了 升黎升去都係3萬點收皮啦

收市咪走唔到

都好過GBTC嘅GBTC之前夠膽死溢價20%

仲要盤前盤後都閹割

散戶想參與做乜唔自己直接買

平D掛 反正塊野都係無實體 都係一樣既啫

但係BTC可以0.0000x咁買

而家好似唔夠10%

係，但係都係有溢價，正常嚟講大規模嘅ETF唔會有咩溢價

唯一一次我見過有溢價係港股南方科指ETF，比人當係新股咁炒，但係都一日內回復翻正常水平GBTC長期有

Gbtc嚴格黎講 應該唔算Bitcoin etf

係所以唔該SEC快手批翻只etf出嚟

樓豬發達啦

咁即係買返比特好過啦

點解？

gbtc收得皮
有冇人敢沽

BITCOIN真係發到豬頭

你班友就係都唔信, 話呃人, 話騙局, 唔去買,

又窮, 又話無錢移民

GBTC算係咩?

可以點買bitcoin?

黎緊全世界都要走資避極權控制
只會升唔會跌

Grayscale Bitcoin Trust（GBTC）是市場上首款Bitcoin信托基金，信託持有市面上約2%的Bitcoin。雖然它不是一隻Bitcoin ETF，但運作方式與商品ETF類似，以截稿時的數據計算，每股GBTC相等於0.00095524枚Bitcoin。

上網quote既

個腦坐住咗？